北海道無靚女得條佬無車得電單車之旅

即將起飛啦，16日行程，將會行遍整個北海道海岸。

三軍未動，糧草先行
裝備是否準備充足，影響可以是原機折返抑或成功凱旋

作為電單車之旅
有乜重要得過個頭盔？
考慮到每日接觸頭盔的時間比枕頭更長
當然是用私伙裝備

其次，手套。
原本想用泰國買的仿賽車手套，保護性強
但北海道目前氣溫仍低，泰製手套難抵低溫
都是用回英製的皮手套，至於下雨嘛，停車休息就好，外國雨戰難度未免太高

至於相機和Action Cam x3
後者要3部，想試拍Vlog，亦要1部當車cam，保障自己

航拍就盡飛吧，Spark仔要求不能太高

T-shirt 4件
長褲 2條
牛仔背心
防水外套
皮褸
無懼任砌Yellow Boot

賣一賣趕告
如想睇片
Search 另一種旅行速度
之後你懂的：）

可唔可以係呢個時候再傾吃喝玩樂？我知你去旅行好開心但你可唔可以唔好出post？屌你老母

睇清楚先囉 ON9

差D就負皮左你
曲到咁圓

睇真D 堆裝備先

負皮我都認係非曲

因為我立場係，我哋後生仔唔值得衝

節錄：
「搞到香港咁，係嗰班四五六十歲嘅人，佢哋想保住啲資產，要進步抗爭就應該佢哋自己付出，付出乜嘢都好，佢哋自己諗，佢哋自己承擔。

但唔該，唔係你地呢啲後生嘅做。」

要搵原文問google大神

我認我放棄，覺得香港無得救，會努力以移民為目標
我欣賞前線，但係抱歉，beat them or join them? I just want to leave them

Show Blocked User - 獨孩子

玩得開心D

認真如果拍vlog不如試下買部360cam
呢排係youtube見到有個26vlog都係用360cam拍
個效果好正

正on9

我都覺
參唔參與係一件事
但呢個時候貼吃喝玩樂真係好難接受

我都好鐘意旅行 下星期一都飛
但係我都cancel 左張機票留係香港走上街頭
旅行幾時都有得去
呢個時候離開香港去玩 我呢世人都會抬唔起頭做人

留名，have fun

路上要小心

執柒左佢啦 無人想知吖
垃圾 你係咪香港人黎架

唔好返黎

小心空難 到時雙腳都斷埋

負皮班on9

屌 人地去玩關你地撚事咩
總有人唔同意見 做咩搞到紅衛兵咁

利申：12號有發夢

連自己家園都可以放棄嘅垃圾，咪又係只可以移去垃圾國家

好消息下，希望大家有興趣睇啦

札幌要平，轉機是常識吧
搭Korean Air凌晨機去首爾
0300am竟然仲派飛機餐
而且係正餐
唔係因航雞卷

要翌日下午先到札幌，夾埋用咗成12個鐘

札幌上次去係雪季，夏天嚟又另一種感受

上咗電視塔

成日覺得歺張夏蜜瓜係加咗糖水

之後入咗間得日文嘅燒肉店
好彩亂叫都唔差，啲油脂好正

冷麵加塊西瓜，又有泡菜，溝埋勁好食

札幌係北海道少有夜生活的城市

夜生活

我呢啲住膠囊嘅

都係飲奶算

今日拎車
即刻飛去富良野

先去清池

再去睇花
雖然未開晒，但都好靚

偶然一Chok

美食方面，大推富良野和牛！

北海道係和牛故鄉
好多小鎮/地區都有享噹噹的和牛
其中富良野和牛最出名的食法是刺身
有機會一定要去試！

夏蜜瓜味都係咁甜

想買罐畀亡國興

晚餐去咗美瑛食炸豬扒

LM

收皮啦

冇人想睇呀依家 屌你老母

對你去唔去旅行都冇意見,

不過,想問下你講既好消息係D咩呢?

去死啦垃圾

死撚開啦仆街
借連登上位

我做人父親都特登喺父親節取消行程去咗維園啦撚樣

威到日本最北小鎮都有佢大頭

辛苦你啦真係

美瑛民宿早餐

之後繼續趕路，一路向北

去到留萌附近，開始大風，兼有陣雨
要買雨褸保住個袋

北上到羽榥，這漁港最有名是甜蝦

連登仔最期待的事發生了！
我綁車尾個大背囊因太大風，扣都吹爆，跳車，裏面啲叉電器壞晒...要棄袋...

原本2小時車程，因橫風橫雨，變成5小時
後來才知，風力等於香港的8號風球...
總之人安全到稚內啦

攰到癲嘅一日
食宗谷黑牛牛扒補補
有美女侍應

稚內防波堤

叉電器被拖行咗一段，處於熔溶狀態

唔係誠實就會比人欣賞，起碼我覺得你好撚核突，好嘔心，唔知點形容，總之好柒

你都識話唔同人有唔同意見啦，依家冇人唔比佢去旅行啊，只係大家表達自己唔欣賞樓主既行為姐，咁就係紅衞兵？紅衞兵殺人放火架喎

屌你老母我而家無心情睇你出POST呀

冇人叫你睇

原本想去馬糞海膽原產地行尻島，但打風搞到下午才有船，放棄。

但放棄登島唔代表放食好西
在稚內西北邊，漁穫直送的店
紫海膽丼！！！

之後上稚內公園

下午開始出太陽
不好浪費時間，衝去最北端打卡

最北端後山，原來是宗谷丘陵，亦是宗谷黑牛養殖的地方，勁大風，難怪可以玩風力發電

最後食多碗海鮮丼，準備第二日366公里很征

更新到尋日啦
5點起身，6點出發。太早的關係，食肆未開，便利店解決辦法

東北海岸勁大風，有貨車對頭，係有亂流，但風景真係好靚

神威岬公園

北海道有好多道之驛，即是公路休息站，好有特色

下午食紋別毛蟹

下午2點幾終於到網走，8個小時車程呀...
先去網走監獄，有睇漫畫《黃金神威》一定會心微笑

霍鄂次克流冰館，告訴你為何網走有流冰，但更北的稚內卻沒有

再上觀景台看網走市全景，如冬天，整個海面都是浮冰！

能取岬

食炸鮭魚蓋飯作結

夜晚10點，一嘢撻落床就失去知覺

無人想知，我入黎淨係想睇下有幾多人屌你呢條離地撚

又係一早出發

去知床半島
原本想玩獨木舟，可更近距離睇海岸線，但唔識日文無得玩

之後搭船睇黑熊

細過豆豉

象石
海岸線係靚嘅，又多瀑布
但澳洲12門徒石太震撼啦，難相比

回程的個幾鐘船程，岩岩夠更新到live

在了無一煙風知床橫斷公路
先救了有蜜蜂飛入車廂的德國母女

再做交通警幫小鹿過馬路

唔講呢句都算
當你賣下廣告冇所謂啦
大把youtuber 同 blogger都要搵食

睇完呢段真係呆左
無恥到極

要香港考26牌pass

真。野生露天風呂

完全唔使錢，好大浸硫黃味，應該過60度，唔影得相，但男湯係全露天，在停車位有心可偷望到，但全部阿伯

女湯就有圍板

知床半島連峰，最右是最高的羅臼山，是活火山

知床五湖

知床羅臼橫斷公路，景色一流，有點似塔斯曼利亞的搖籃山

另一角度看羅臼山

對唔住師兄，我誤會了
租車會畀埋個收費器你，如過收費路段就會有紀錄，還車時再畀
但係北海道比較少收費段，而且我主力沿海邊行，暫時未入過收費段

還車時我再畀包膠

唔識唔好扮專家，水有60度，你浸到5秒已經可以申請健力士

There’s been a long spell of wet cold weather over there just right for onsen and cycling !

師兄明鑒！
60度係泉源
自膠

ching 係邊間租

嘩屌

祝樓主一去不返

自駕遊仲要揸電單車，人生路不熟，巴打萬事小心，平安回家

你條傻𨳊可以一路自我感覺良好update
服左你 傻撚到

你繼續鬧無所謂
但是見到你又要鬧又要追住睇，我真係服咗你

一早由羅臼出發，天色麻麻

早餐又是便利店解決

呢啲道之驛真係好正，喺主要通道旁，攰/去廁所可以入去

最正係每個驛都有印仔，可以200Yen買本小冊子，吸印留念

到最東的納沙布岬
勁大霧

北海道租電單車有中文嘅得一間
你
搵「北海道」、「機車」就搵到

Thanks 巴打
北海道自駕遊真係好舒服，路狀好指示又清晰
係呢個月份去仲係好大風

無人想知呀! 屌你老母

又係rental819？

Yes

走完東、北
現在向南衝
厚岸蠔

行程?

冇人信知你旅行d野呀

屌你老母

冇人想知呀

租左幾錢？

14日，連第三保岩岩1萬港紙

完晒些牙

嚟到北海道第四大城市，釧路

試咗一間爐端燒，由婆婆親自落廚，當面燒畀你睇
味道一般，風味滿分

負評，上一頁

都唔平喎

屌曬人老母叫表達唔欣賞...
唔怪得警棍毆打叫手臂延伸

係好貴
之前去台灣租同一款車，12日環島，只是港紙4000幾

接受唔到粗口就咪撚上連登啦，你去番babycondom啦

張機票可能好早訂好 去玩都唔俾

惡過共慘黨

「搞到香港咁，係嗰班四五六十歲嘅人，佢哋想保住啲資產，要進步抗爭就應該佢哋自己付出，付出乜嘢都好，佢哋自己諗，佢哋自己承擔。
但唔該，唔係你地呢啲後生嘅做。」

將自己排除於香港之外，香港只屬於上一代人？
除咗極度自卑，仲好不負責任。
最好唔好話自己係香港人。

但除咗哩啲，題材幾好，繼續post.

台灣電單車邊間租外國人？

照舊路邊早餐
放在頭盔嘅Gopro尋日吹甩咗，跌爆咗個框，立刻緊急修理

戀你老_

之後去到厚內，係一個無人嘅JR車站，一日我7班車埋站睇返網上介紹，呢度平均每日乘容係2人

釧路往西的一段南部實在太荒蕪，之前北部的小鎮，在公路出份口都有便利店，但這段路的小鎮不是農場就是牧場，公路出入口只有公廁

要去到廣尾才找到間食店，炸天婦羅飯超得！

我租比妳

好多都會租，show香港26牌就得，唔使國際（因香港運輸署唔能認同台灣係國家），但一定要甩P，台灣人識睇

如高雄出發的話，春天租車唔錯

唉屌 咁係咪幾多CC都租 同保險點計？

去到廣尾，最出名係呢個Santa Land...落晒雪應該幾有feel，但係夏天嚟嘅話

有女朋友嘅巴打冬天可以考慮嚟，我的話，敲你老母呀

見到野生狐狸，仲有兩隻BB，但未拎機已閃入草叢

蝦稱為「黃金道路」嘅沿海國道236號。
沿山嘅海濱公路，似台灣蘇花公路
如果藍天白雲應該係好靚嘅...
卜

趕咗成日路，而家去到襟裳岬
呢個岬灣成日都勁大霧，但呢幾日成個北海道都勁大風，吹走晒，視野一流

視野一流嘅好處係，你可以去風之館，用入面嘅望遠鏡睇野生海豹

好睇，等你完成

樓主個POST 無問題, 問題係唔應該哩個時間出
好心過兩個月先出POST (如果件事告一段落)

柒小陣

屌你老母啦 黎錯地方喇你

電單車要早大半年book
晚晚轉酒店，淨係瞓嘅地方已要book十幾轉
制定路線，準備物資

電單車環北海道係人生其中一個心願

北海道東南方的日高地區實在太大風，啲巴士站好有良心，起晒窗擋風

見到間超級市場，立刻入去掃零食[img]http人s://

揀呢架車係因為內籠夠大

Btw，到日高西側小鎮浦東啦，住床位，但全間嘢得我一個

開口埋口屌人老母幾時變左做連登文化？
成個討論區嘅質素就係比你呢類Mk小學雞拉低曬,比人叫兒登唔係無原因.

成班屌樓主果d都好葡萄,咁撚叻你地唔好機場屌出境d人。

人地去旅行有乜問題

粗口當口頭禪有幾閒？咁就拉低質素？
連登講老母都要攞牌
使咪比個好學生獎你啊

一起身落勁大雨

無奈要遲些出發，旅舍樓下就是拉麵館，食多兩啖暖下身，拉麵店老闆後生時都環過島，知道我從香港嚟，好踴躍咁指地圖邊啲要去（佢淨識日文）

拉麵配餃子

最感動的是，出發時仍很大雨，拉麵店老闆衝出來，送了一套雨戰用衫褲畀我，太滾動啦

樓主勁臭串，就咁放棄香港由得後生去沖好仆街

唔好理民x主意嘅on9
巴打d相幾靚

咪就係，又話各有各做
,人地唔想理香港政治又屌人，on9

樓主唔表態好過表態
不過26環道題材真是幾正
屌
遲多幾日出post就唔洗咁

渣26太辛苦

都係，今日不斷落到紅雨咁。幾經辛苦終於到苫小牧

真係忍唔住要推薦

白老牛

北海道係和牛之鄉，有好多種響噹噹嘅和牛品種
試咗富良野牛刺身丼，宗谷黑牛西冷扒等
全部都好食到癲

原本想完晒先一次過回顧
惟獨呢款白老牛真係好食到要出post

和牛最好食嘅係油花
唔少和牛就太偏重入口即溶而少咗牛味
呢隻白老牛就係油花同牛味並重

入口油花四濺後
咬一口西式steak嘅牛肉香味就到

我見識少
唔知呢隻和牛係咪已經好出名
如果有機會嚟北海道
苫小牧同往登別之間
就是白老牛產地

好正

太大雨，咩景點都唔理，直衝咗上登別

究竟幾毒先會一個人去溫泉酒店，成個山頭得的部26

趁細雨少少去咗睇泉源同戶外景點

講明唔准拋銀，但係仍然有大量，邊個國家嘅人最鍾意拋銀，心照

正體字翻譯明明無問題，一變殘體就出事，擺明唔想租畀某國人

躝啦 你唔係香港人

屌你老母啦

冇野化
塔利班？

尋日淋咗半日雨趕路，尋晚作病，瘋狂浸溫泉，今晚起身再浸，好返好多

瞓咗10個鐘又浸溫泉，喺溫泉旅館食埋草餐先再出發

之後去到室蘭，當然不少得地球岬

之後在室蘭市區遊走下

最後去網上啲人大推薦嘅清洋軒，佢得叉燒拉麵，重點係湯底，用新鮮鰹魚煲，飲咗半碗

落完場雨，今日勁好天，立刻衝去函館

當年兩個人嚟，係冬天，記得有得玩冰上電單車，冰湖釣魚，冰滑梯，今日嚟到，搵嚟搵去搵唔到記憶中嘅地方，直至見到呢幾棵樹，先連繫到，而家夏季，當年嘅冰湖早就溶咗

入函館市區前，先去五陵郭，係日本當年學習西方城堡建造技術而造，所以並非本州的天守城模式

五陵郭觀光培可俯瞰成個函館，遠處嘅就係函館山

函館經典市景，八幡坂，韓國大媽亂入，自拍失敗

在大城市的住宿，選火車站附近包無錯

有好多26友認同

去朝日漁市場食個海鮮丼

函館夜景，與香港維港夜景同列世界3大夜景
雖函館夜景號稱「百萬夜景」，但光亮度和香港比較，差得多，優勝之處是獨特的海岸線

當年兩個人搭纜車去睇，今日自駕上去
1000-2200因有纜車服務，故不准自駕上身，所以夜晚10點後就可以

上山段無燈路超黑，和上大帽山或飛鵝山無燈段一樣，而且坡道頗大，慶幸上落山車多，跟前車尾燈就可以

未追po

hotel全部walk in?

早瞓咗兩晚，淋雨嘅唔舒服好得7788

一早起身，向南衝
函館以南由於景點唔多，好少旅行團，甚至少人介紹

但其實南邊的海岸線正到不得了
唔似北邊咁大風，海岬連綿不斷

在岸邊小鎮熊石找了間壽司舖就撞入去
去咗10日左右，發現兩點
1. 日本人真係唔食三文魚刺身
2. Wasabi係應一早由師傅點喺壽司當中

之後入山走走
一人自駕嘅好處係，喺地圖見到一個小鎮
可能係個名得意，或者地理位置特別
都可以走走睇睇
呢個叫瀨棚嘅山中小鎮，係山脈正中間
入到嚟一睇，建築竟然勁有歐陸風味

南邊都完成
只爭西邊
首次行收費路段，但自動感應器失靈，結果係喺入口拎飛，好似停車場咁，然後出口再收飛畀錢
一段約60公里收費器段，較免費路段快30分鐘，盛惠1100yen有多，抵唔抵見人見智，但我下次寧願喺免費段扭快少少算

途經洞爺湖
但我一向對湖無興趣
上次台灣環島，日月潭都只係輕輕繞過一下

而呢兩日重點，就係呢個被稱為「蝦夷富士」嘅羊蹄山，見到山頂仲有積雪未溶

但我聽日會行上去，目標係到頂，網上做過功課同問酒店職員，來回約9小時，所以聽日要早啲起身。北海道高緯度，夏季好早就天光，3:58am，而天黑就1900之後，所以早起身有著數

另外，今晚住嘅地方係二世古，即係全球暇佳雪場之一，當然夏天係淡季，但係酒店水準真係一流

準備瞓，日本天文台話聽日係多雲偶爾陽光，係適合行山嘅天氣

No ar...一早book好晒
北海道walk in 風險太高，尤其是啲小鎮，真係隨時要露宿

笑撚死 有人以為係曲
真心笑到仆街

去旅行都唔俾。97年成批移民去外國既又唔屌。

條路自己揀，怪就怪樓主呢個風頭火勢出post

出名如達哥樂壇人瑞隱晦講句明我既就會明都會被萬民聲討
更何況樓主咁撚坦白話要放棄香港
咁佢比連登仔放棄其實都好公平

我去過一次北海道都好愛呢個地方
但我對自己家園仲有份關心，呢個亦係連登主流價值觀

樓主又係7。講明放棄香港

好天氣！食飽早餐，出發！

上羊蹄山有4條路線，我由真狩那邊上

行完山攰到癲咗，後補相

所以今日積丹半島係用嚟回氣

先嚟係赤海膽

原本以為在最北城市稚內食到甜到漏的紫海膽已經是盡頭

怎知西北的積丹半島赤海膽可以更勝一籌

赤海膽不是靠鮮甜取勝，而是那股濃郁程度，可媲美蛋黃，放入口在舌尖上待它自然溶化，簡直似飲海膽汁！

之後係今晚住宿房景

中村屋？

赤海膽，對

赤海膽

講返上羊蹄山嗰日，真係辛苦到癲咗
啲路唔係香港隻山路，係無石級，真係要用圍雙手雙腳爬高爬低

山腰風景已經好靚

話說 ，標高1898M的羊蹄山，又稱「蝦夷富士」
由500M上，即要爬高1398米，香港最高的大帽山是957米。
用了5.5小時上到山頂

火山口未溶冰

上山容易
落山想喊
原路落山，又是1398米
左右菠蘿蓋輪流抽筋
用了4.5小時碌到落山

一落地即刻衝去食味之時計台
札幌拉麵最出名係夠咸，加牛油真係無敵，幾隻帆立貝勁厚

第二朝兩隻腳勁「冤」...再睇多次羊蹄山，真係行1次就夠

見你咁講真係 呆撚左
仲衰過屌示威者

幼稚加on9

行完山之後嗰日去積丹
因為行山啲衫褲必須洗，但洗完又未乾，酒店又無乾衣機，決定用台灣環島遊嗰招。行車晒太陽大法

積丹半島風景

神威岬

古時神威岬唔畀女人入去
當日大風，全世界都冇得入

積丹半島嘅海岸線真係靚到傻
好多人唔環島，都係喺札幌租車玩積丹

積丹之後就係小樽
小樽大家都好熟，唔晒口水，分享下相

咁有架電單車，喺市區係好方便嘅

小樽個海洋館，講真香港嘅海洋公園係做得唔錯架啦，呢度啲設備勁raw，但係有得餵海獅/狗，隻海象勁大份

最後小樽夜景，同埋dormy inn 招牌宵夜拉麵

眨下眼就最後一日，聽日只係由小樽返札幌
由最北稚內得8度，到今日小樽有25度
最東、南、北都去晒
我可能係第一個揸26環北海道嘅香港人

點plan？ 勁woo 用agoda book 住宿？

環島係要好早安排

先列出所有想去的景點 A.
再揀必須要去的景點 B.
以B point為錨點，盡量劃一條通過最多A的路線
然後計算每日行程，體力可以揸幾耐？要跑幾多公里？
之後就會定到每日住宿點
再在網上睇住宿點附近的酒店

小秘訣係
3日平1日貴

即係最多住3日民宿/膠囊等
之後一定要住1日酒店或溫泉旅館
咁先回到體力

當然財力夠日日5星都得啦

再見小樽市

返到札幌，即刻買返個Gip代替跳車嘅大背囊

揸咗14日，足足行咗3000公里有多

旅遊台唔開旅遊post?

We had fog and drizzle earlier but now it’s sleeting

完了?

雖然呢排係多事，樓主都要記得share個plan呀

其實幾好睇
想睇樓主寫得詳細啲
可惜

我6月22日又係住哩間酒店wo

It’s a safe bet that you go to Japan for the summer holiday because the Japanese yen has fallen

Yes，已回港
有咩想詳細知？

會找數🙇🏿‍♂️🙇🏿‍♂️🙇🏿‍♂️
我晏啲post link上嚟

呢間抵！
平啲但係可以用第一瀧本正館嘅設施，係間晚餐自助餐好

我4年前同ex住正館，晚餐係懷石

租車幾價錢
點解唔渣TMax 咁多長途爽好多

我都早晚都過左對面浸硫黃溫泉

咁當日應該見過面
你見唔見我架車就咁泊在門口，好驚阻街，但酒店話無問題

14日一共142000yen，大約1萬港紙，已包強制第三保

日本租車係分好多級，xmax在日本係p-5，而tmax係p-7，租tmax的話，隨時係港紙1萬5千落樓

Btw，xmax太漂，都係租大cc穩陣